Radioaktivität bezeichnet die Eigenschaft von instabilen Atomkernen, ionisierende Strahlung auszusenden. Theoretisch lässt sie sich im Rahmen des Standard-Modells der Elementarteilchenphysik beschreiben. In diesem Versuch soll die Radioaktivität eines durch eine Neutronenquelle
aktivierten Silber-Plättchens gemessen und ihre Halbwertszeit berechnet werden, welche die Zerfallgeschwindigkeit charakterisiert.

\section{Experimenteller Aufbau und Durchführung}

Im Versuch werden die Silberisotope $^{107}Ag$ und $^{109}Ag$ zu den Strahlern $^{108}Ag$ (im Folgenden A genannt) und $^{110}Ag$ (im Folgenden B genannt) angeregt. Zu Anfang wird eine Nullmessung durchgeführt, hierzu wird eine Abklingkurve ohne Präparat mit dem an ein Geiger-Müller angeschlossenen Computer aufgenommen . Danach wird die Probe mit Hilfe einer Pinzette auf einem Stab positioniert, welcher dann für die
Zeiten 1,2,4,8 Minuten in die Neutronenquelle geschoben wird (Abbildung \ref{fig:aufbau}). Mit dem Herausziehen der Probe aus der Quelle wird die Messung gestartet und anschließend die Probe im Geiger Müller Zählrohr plaziert. Sobald die Zählrate auf nahezu 0 gesunken ist, wird die Messung beendet.

 \begin{figure}[h!]
 	\centering
 	\includegraphics[width=0.6\textwidth]{img/aufbau_1.png}
 	\caption{Die durch Hochsicherheitsmaßnahmen (Kette mit Schloss) vor unbefugtem Zugriff geschützte Neutronenquelle mit dem charakteristischen rot-weißen Absperrband.  Aus: https://lp.uni-goettingen.de/get/bigimage/6115, aufgerufen am 07.07.2018. (bearbeitet)}
 	\label{fig:aufbau}

 \end{figure}
 